其實點解隻馬斷左腳就要當場人道毀滅？

馬主比錢醫番好，養過世唔得咩？

其實，被用作賽馬的馬匹，大多在不夠三歲就要開始操練和比賽，但由於太年幼，其骨骼根本尚未發展完成。馬匹體重近1000磅，只靠幼得不成正比的腳踝支撐着。 而在比賽時，騎師會迫馬匹以每小時30英里的速度奔跑，這樣的速度令馬匹極易拉傷筋腱。有時馬匹受傷，但為了令牠完成賽事，練馬師不惜餵馬匹服食大量藥物。馬匹在服藥後能繼續比賽，但一旦停藥，則痛不欲生。 當馬匹再跑不到比賽或受傷時，需視乎馬主是否仍願意負擔馬匹的開支，只有少數馬匹能幸運地頤養天年，但大部份都會被人道毀滅，而原因就是養一匹馬相當貴，不能再賺錢的馬，大部份只有一條死路。據知，馬主需負擔每隻馬匹的開支，每月高達5、6萬元，所費不菲。

So sick

因咁樣人道d

養得馬大部分都生意佬
無利益嘅嘢